台灣總統首次拜訪美官方機構就選在NASA，環球時報：只要買票，人人都可去

（中央社）
蔡英文今（19）日結束貝里斯出訪行程，轉往休士頓過境，她在休士頓將參訪美國國家太空總署（NASA）所屬詹森太空中心（Johnson Space Center）、德州醫學中心新創基地，這是歷任台灣總統首度參訪美國官方機構。

蔡英文12日到20日展開「同慶之旅」，出訪友邦巴拉圭和貝里斯，共計九天八夜，此行去程過境美國洛杉磯，回程過境休士頓。

總統專機抵達休士頓前，總統府發言人黃重諺在機上向隨行媒體說明過境休士頓27小時的行程：蔡英文預計在當地時間下午四時左右抵達休士頓，並與正在美國參訪的總統府秘書長陳菊會合；晚間出席僑宴，預計超過千位僑胞與會，這也是歷年來在休士頓規模最大的僑宴，美國多位政要與國會議員將出席。

休士頓時間19日上午，蔡英文將赴美國國家航空暨太空總署所屬詹森太空中心，參訪控制中心、太空站訓練區。

美國太空總署是美國聯邦政府轄下主責國家太空計畫、太空科學研究的機構。台灣發展福衛五號等計畫，中研院、中央大學、國家太空中心與NASA都有長期合作；詹森太空中心則是訓練太空人的重要基地。而這也是歷任台灣總統在過境美國時，首度參訪美國官方機構。

《台北時報》報導指出，蔡英文此行將拜訪NASA，別具政治意義，因為這是美國總統川普三月簽署《台灣旅行法》之後，台灣總統第一次進入美國聯邦大樓。《台灣旅行法》允許台美高級官員互訪，打破美國以往不准許內閣級部長雙邊訪問的政策，但允許台灣總統過境美國、拜訪其他國家。

針對蔡英文參訪NASA，中國官媒《環球網》批評說，這樣的安排，是美國一貫的伎倆、是在打「擦邊球」。報導指出，由於《台灣旅行法》通過，美方為了提升美台官方交流層級，但又不想過於刺激中國，而NASA是一個「不太敏感的官方機構」，這才安排此行，是一種「漸進式的突破」。

報導也指出，只要買票，人人都可進去NASA，不知道有什麼好高興的。

不過，就在蔡英文造訪前幾天，美國才剛宣布成立美國第六軍種「太空部隊（Space Force）」，要與中國、俄國相抗衡，而NASA是美國聯邦政府轄下主責國家太空計劃、太空科學研究的機構，與台灣研究機構長期合作，而詹森太空中心則是訓練太空人的重要基地，蔡英文此一行程安排雖然純屬巧合，卻也讓此行增添話題性。

好酸

酸到

咁你環球膠報買左票未呀

「中國官媒《環球網》批評說，這樣的安排，是美國一貫的伎倆、是在打「擦邊球」。報導指出，由於《台灣旅行法》通過，美方為了提升美台官方交流層級，但又不想過於刺激中國，而NASA是一個「不太敏感的官方機構」，這才安排此行，是一種「漸進式的突破」。

報導也指出，只要買票，人人都可進去NASA，不知道有什麼好高興的。」

人人都去得，又點擦邊球？精神分裂？

人地賣杯野飲你又咁大反應

口交部：我國航天科技比NASA還要強，NASA有什麼去好？

亮劍未

咁你地咁緊張做乜

白宮都有得買飛參觀

有, 美國公民only 囉

其實環時班人係咪寫笑話出身

留意世界既睇到咪當笑話
大陸班井底蛙 特別係上年紀 又唔出國果大班人睇到咪瘋狂打飛機

美簽都攞唔到
點買票？

咁樣咁串講一講，我諗中國應該冇得去

關你春事咩